# Выбор региона для разработки новых нефтяных месторождений
## Проект в рамках обучения на курсе Яндекс.Практикум - Data Science

В этом репозитории моё решение задания Машинное обучение в бизнесе

## Примечание
Т.к. файлы .ipynb отображаются в bitbucket некорректо, я рекомендую воспользоваться сервисом [nbviwer](https://nbviewer.jupyter.org)
и вставить ссылку на raw-версию файла .ipynb из репозитория 

## Описание проекта
Допустим, вы работаете в добывающей компании «ГлавРосГосНефть». Нужно решить, где бурить новую скважину.

Вам предоставлены пробы нефти в трёх регионах: в каждом 10 000 месторождений, где измерили качество нефти и объём её запасов. Постройте модель машинного обучения, которая поможет определить регион, где добыча принесёт наибольшую прибыль. Проанализируйте возможную прибыль и риски техникой *Bootstrap.*

Шаги для выбора локации:

- В избранном регионе ищут месторождения, для каждого определяют значения признаков;
- Строят модель и оценивают объём запасов;
- Выбирают месторождения с самым высокими оценками значений. Количество месторождений зависит от бюджета компании и стоимости разработки одной скважины;
- Прибыль равна суммарной прибыли отобранных месторождений.

| Название проекта | Сферы деятельности | Используемые навыки, инструменты и библиотеки| Задачи проекта |
| :---------------------- | :---------------------- | :---------------------- |:---------------------- |
| [Выбор региона для разработки новых нефтяных месторождений](machine_learning_in_business) | Услуги для бизнеса [b2b] (аутсорс консалтинг аудит), Отраслевые компании / Индустрия / Промышленность | *Python, Pandas, sklearn, math, numpy, Seaborn, Matplotlib, SciPy, Bootstrap, машинное обучение* | Решить в каком регионе добывать нефть. Построить модель машинного обучения, которая поможет определить регион, где добыча принесет наибольшую прибыль с наименьшим риском убытков.  |


### Repo owner: ###
*Mikhail Bedarev  
* Contacts:    
   - mikebedarev@gmail.com  
   - @CmonYeah (telegram)